{
	"Downloads": "다운로드",
	"Server list": "서버 리스트",
	"Free & Open Source": "무료 & 오픈소스",
	"Learn more.": "더 알아보기.",
	"Luanti for Education": "교육용으로 Luanti 활용하기",
	"Page not found": "Page not found",
	"Press Kit / Posters": "홍보자료/포스터",
	"Why Luanti?": "왜 Luanti인가요?",
	"Donate": "기부",
	"Otherwise, feel free to look at the <a href='https://docs.luanti.org/changelog/'>changelog</a>.": "아니라면, 자유롭게 <a href='https://docs.luanti.org/changelog/'>변경사항</a> 문서를 읽어보세요.",
	"Get Involved": "참여하기",
	"Credits": "크레딧",
	"Luanti": "Luanti",
	"Support Luanti": "Luanti 지원하기",
	"Windows": "Windows",
	"Core Team": "핵심 팀",
	"(formerly Minetest)": "(구 Minetest)",
	"Luanti is a member of Open Collective Europe, a non-profit based in Belgium.": "Luanti는 벨기에에 본사를 둔 비영리 단체인 Open Collective Europe의 회원입니다.",
	"Works on Windows 8, 8.1, 10 and 11.": "Windows 8, 8.1, 10, 11에서 작동합니다.",
	"The core team consists of contributors with special privileges and responsibilities.": "핵심 팀은 특별한 권한과 책임을 가진 기여자들로 구성되어 있습니다.",
	"It is equivalent to a US 501(c)3 non-profit for public benefit.": "이는 공익을 위한 미국 501(c)3 비영리 단체와 동일합니다.",
	"May work on older versions, but not officially supported.": "기존 버전에서도 작동할 수 있으나, 공식적으로 지원되지 않습니다.",
	"Core developers decide what can be added to Luanti by voting for and against pull requests. They also have commit access to the Luanti team's repositories on GitHub.": "핵심 개발자는 풀 리퀘스트에 대한 찬성 및 반대 투표를 통해 Luanti에 추가할 내용을 결정합니다. 또한 GitHub에 있는 Luanti 팀의 저장소에 커밋 권한을 갖습니다.",
	"You can donate to Luanti's non-profit collective to help support and grow the project.": "Luanti의 비영리 단체에 기부하여 프로젝트를 지원하고 성장시키는 데 도움을 줄 수 있습니다.",
	"The Luanti Engine is [developed](/get-involved/) by an independent community of [volunteer developers](/credits/). It is provided for everyone to use, modify, and redistribute freely.": "Luanti Engine 은 독립된 커뮤니티의 [자원 개발자](/credits/)들에 의해 [개발됩니다](/get-involved/). 누구나 자유롭게 사용, 수정, 재배포할 수 있습니다.",
	"We use the Open Collective platform to collect donations.": "우리는 기부금을 모으기 위해 Open Collective 플랫폼을 사용합니다.",
	"Active Core Developers": "활동중인 핵심 개발자",
	"Tell me more": "더 알아보기",
	"Luanti {{version}} - portable, 32-bit": "Luanti {{version}} - 32-bit (포터블)",
	"It provides a public and transparent ledger for our finances, allowing you to see where the money is going.": "재정을 관리하는 회계 장부를 깨끗히 공개하여 돈이 어디로 가는지 볼 수 있습니다.",
	"Modular & Customizable": "모듈식 & 커스터마이즈 가능",
	"Download": "다운로드",
	"Read the announcement": "공지사항 읽기",
	"News:": "뉴스:",
	"Luanti MSYS2 package (community-maintained)": "Luanti MSYS2 패키지 (커뮤니티 관리)",
	"Access [a library of 2000+ free and open source community developed mods](https://content.luanti.org/) to customize your EDU environment, and an accessible scripting system for you and your students to [create your own](https://rubenwardy.com/minetest_modding_book/)!": "[2000개 이상의 무료 오픈소스 모드 라이브러리](https://content.luanti.org/)에 접근하여 교육 환경을 조성하고, 학생들과 함께 [자신만의 모드를 제작하세요](https://rubenwardy.com/minetest_modding_book/)!",
	"Supporters": "지원자",
	"Luanti Privacy Policy": "Luanti 개인 정보 보호 정책",
	"Android": "Android",
	"Loading…": "로딩 중…",
	"Android 6 or later is recommended.": "Android 버전 6 이상을 권장합니다.",
	"Support staff and the community": "지원 스태프 & 커뮤니티",
	"A list of public servers, as shown inside Luanti": "Luanti 내부에서도 확인 가능한 공용 서버 목록",
	"Low-spec & Cross-platform": "저사양 & 크로스플랫폼",
	"Docs": "문서",
	"Get it on Google Play": "Google Play에서 다운로드",
	"{{version}} released.": "{{version}} 버전 배포됨.",
	"Get it on F-Droid": "F-Droid에서 다운로드",
	"Luanti has low system requirements, is compatible with previous generations of hardware, and allows crossplay from any supported device.": "Luanti는 요구사항이 낮아 구세대 기종과 호환되고 지원되는 모든 기기간의 크로스 플레이가 가능합니다.",
	"Alternatively, download the APK:": "대신 APK로도 다운받을 수 있습니다:",
	"ARM (for most devices):": "ARM (대부분의 기종):",
	"Projects": "프로젝트",
	"Features": "특징",
	"64-bit": "64비트",
	"Projects map": "프로젝트 맵",
	"32-bit": "32비트",
	"Forum": "포럼",
	"<strong>Note:</strong> We advise not to use unofficial builds commonly found on the Play Store.": "<strong>Note:</strong> 플레이 스토어의 비공식 앱들을 사용하는 것을 권장하지 않습니다.",
	"The Liberapay team allows you to support multiple members at the same time.": "Liberapay 팀을 이용하면 여러 멤버를 동시에 지원할 수 있습니다.",
	"Players": "플레이어",
	"They may contain excessive advertisements or spyware, or be distributed under proprietary terms.": "광고나 스파이웨어가 포함되어 있을 수도 있고, 독점적인 조건으로 배포될 수도 있습니다.",
	"Privacy policy for the Luanti application.": "Luanti 애플리케이션의 개인정보 보호정책.",
	"Packages": "패키지",
	"These may be out of date at times. If they are too out of date, consider building from source.": "이곳의 내용은 오래된 것일 수 있습니다. 너무 오래되었다면 소스에서 빌드하는 것을 고려해 보세요.",
	"Choose from Multiple Games": "다양한 게임들을 선택",
	"Flatpak (all distributions)": "Flatpak (모든 배포본)",
	"Stable": "스테이블",
	"Ubuntu and derivatives": "Ubuntu 계열",
	"IRC": "IRC",
	"add the PPA (as the repos are outdated) for the <a href='https://launchpad.net/~minetestdevs/+archive/ubuntu/stable'>Stable version</a>:": "<a href='https://launchpad.net/~minetestdevs/+archive/ubuntu/stable'>Stable version</a>에 PPA를 추가합니다 (저장소가 오래되었기 때문):",
	"or for the <a href='https://launchpad.net/~minetestdevs/+archive/ubuntu/daily-builds'>Daily Version</a>:": "<a href='https://launchpad.net/~minetestdevs/+archive/ubuntu/daily-builds'>Daily Version</a>용:",
	"Enormous Maps": "거대한 맵",
	"and install Luanti": "그리고 Luanti 설치",
	"use <a href='https://flathub.org/apps/org.luanti.luanti'>Flatpak</a> or compile from source, as the repos are outdated": "저장소가 오래되었으므로 <a href='https://flathub.org/apps/org.luanti.luanti'>Flatpak</a>을 사용하거나 소스로부터 컴파일하세요",
	"With 62,000 × 62,000 × 62,000 blocks, there's no running out of space. You can mine 31,000 blocks down, or build 31,000 blocks up.": "62,000 × 62,000 × 62,000블록의 충분한 공간을 제공합니다. 지하 31,000 블록만큼 채굴하여 내려가거나, 31,000 높이까지 건축할 수 있습니다.",
	"Multiplayer Support": "멀티플레이어 지원",
	"Servers": "서버",
	"Unstable (AUR)": "언스테이블(AUR)",
	"founder": "설립자",
	"Play by yourself, locally with your friends, or online with dozens of players on a server.": "혼자서, 주변 친구랑, 온라인에서 수십 명의 플레이어와 함께하십시오.",
	"While he isn't involved in active development, he hosts the forums and plays an advisory role.": "그는 실제 개발에는 참여하지 않지만, 포럼을 호스트하고 자문 역할을 합니다.",
	"Texture Packs": "텍스처 팩",
	"Stable (SBo)": "스테이블 (SBo)",
	"Package manager": "패키지 관리자",
	"Not happy with the look of the textures? [Change them!](https://content.luanti.org/packages/?type=txp)": "텍스처가 마음에 들지 않는다면? [바꿔 보세요!](https://content.luanti.org/packages/?type=txp)",
	"On FreeBSD 9.1 and newer, you can use the official pre-built packages:": "FreeBSD 9.1 이상에서는 공식 사전 빌드 패키지를 사용할 수 있습니다:",
	"Compile using ports": "포트를 이용하여 컴파일",
	"You can also compile Luanti and choose build options easily using the FreeBSD port dialogs.": "FreeBSD 포트 대화 상자를 사용하여 Luanti를 컴파일하고 빌드 옵션을 쉽게 선택할 수도 있습니다.",
	"Matrix": "Matrix",
	"Beautiful Map Generators": "아름다운 맵 생성",
	"Choose from many different fast map generators included in the engine, or install one as a mod.": "엔진 내부의 다양한 맵 생성기를 선택하거나 모드로 다운받아서 사용하세요.",
	"Luanti {{version}} - App (Signed Apple Silicon, stable)": "Luanti {{version}} - App (Signed Apple Silicon, 스테이블)",
	"Luanti {{version}} - App (Signed Intel 64-bit, stable)": "Luanti {{version}} - App (Signed Intel 64-bit, 스테이블)",
	"Mastodon": "Mastodon",
	"Use <a href='https://brew.sh/'>Homebrew</a> to get the stable version:": "<a href='https://brew.sh/'>홈브루</a>를 사용해서 스테이블 버전 받기:",
	"Community": "커뮤니티",
	"Community builds and Source code": "커뮤니티 빌드와 소스 코드",
	"Make a Game": "게임 제작하기",
	"You can also get the latest development version of Luanti from <a href='https://forum.luanti.org/viewforum.php?f=42'>builds made by community members</a>.": "<a href='https://forum.luanti.org/viewforum.php?f=42'>커뮤니티 회원들이 제작</a>한 최신 개발 버전도 받을 수 있습니다.",
	"These builds are more recent than the officially released builds and contain new features (at the cost of stability).": "해당 빌드들은 공식 배포된 버전보다도 최신이며 새 기능도 있습니다 (대신 안정성이 저하될 수 있음).",
	"Create your own voxel game using our [Lua API](https://docs.luanti.org/for-creators/). No need to worry about tricky voxel rendering or networking; instead, write scripts to add items and control game play.": "[Lua API](https://docs.luanti.org/for-creators/)를 이용하여 나만의 복셀 게임을 제작하세요. 까다로운 복셀 렌더링이나 네트워킹에 대해 걱정할 필요가 없습니다. 스크립트를 작성하여 아이템을 추가하고 게임 플레이를 제어하세요.",
	"Your favourite server or content creator might accept tips too; make sure to check those out.": "좋아하는 서버나 컨텐츠 크리에이터가 팁을 받을 수도 있습니다. 확인해보세요.",
	"Get the latest <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/tree/stable-5'>stable</a> or <a href='https://github.com/luanti-org/luanti'>development</a> source code from <a href='https://github.com/luanti-org'>GitHub</a>.": "최신 <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/tree/stable-5'>스테이블</a>을 받거나 <a href='https://github.com/luanti-org'>GitHub</a>에서 <a href='https://github.com/luanti-org/luanti'>개발</a> 소스코드를 받으세요.",
	"See the <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/blob/master/README.md'>README</a> for details on how to compile Luanti from source.": "<a href='https://github.com/luanti-org/luanti/blob/master/README.md'>README</a>를 참조하여 Luanti를 소스에서 컴파일하는 법을 알아보세요.",
	"Discord": "Discord",
	"Looking for older versions? Check out the <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/releases'>list of releases</a> on GitHub!": "기존 버전이 필요한가요? Github의 <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/releases'>출시 목록</a> 을 체크해보세요!",
	"Modding API": "API 모딩",
	"Use the same Lua API to make mods for any Luanti-based game. Publish your mods on [ContentDB](https://content.luanti.org), and contribute to others' mods.": "Lua API를 통해 Luanti-기반 게임에서 작동하는 모드를 제작하세요. [ContentDB](https://content.luanti.org)에 모드를 게시하거나, 타인의 모드에도 기여하세요.",
	"Find packages to support on ContentDB": "ContentDB에서 지원하기 위한 패키지 찾기",
	"Large Collection of Existing Mods": "방대한 분량의 모드 저장소",
	"Reddit": "Reddit",
	"Contribute": "기여하기",
	"Everyone": "모두들",
	"Report bugs and request features": "버그 신고 및 기능 요청",
	"Friendly Community": "친근한 커뮤니티",
	"Give support on the <a href='https://forum.luanti.org'>forums</a> and <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a>.": "<a href='https://forum.luanti.org'>포럼</a>과 <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a>를 지원하세요.",
	"You can find help with any problems [from our community](/en/get-involved/).": "[우리 커뮤니티](/en/get-involved/)에서 언제든지 문제를 해결하는 걸 도울 수 있습니다.",
	"<a href='https://forum.luanti.org/viewtopic.php?f=7&t=19877'>Help us review and merge pull requests</a>.": "<a href='https://forum.luanti.org/viewtopic.php?f=7&t=19877'>풀 리퀘스트를 머지하고 리뷰하는 것을 도우세요</a>.",
	"<a href='/en/donate/'>Donate</a> money to pay for infrastructure, and <a href='https://content.luanti.org/donate/'>support your favourite contributors</a>.": "하부 구조를 통해 <a href='/en/donate/'>기부</a>하고, <a href='https://content.luanti.org/donate/'>좋아하는 기여자들을 지원하세요</a>.",
	"Download the latest version of Luanti": "Luanti 최신 버전 다운로드",
	"Open Source": "오픈 소스",
	"Programmers": "프로그래머",
	"Work on a <a href='https://docs.luanti.org/for-creators/'>game or mod</a> and publish it to <a href='https://content.luanti.org'>ContentDB</a>.": "<a href='https://docs.luanti.org/for-creators/'>게임 및 모드</a>를 개발하고, <a href='https://content.luanti.org'>ContentDB</a>를 통해 배포하세요.",
	"The engine is open source and transparently developed. [Submit an issue](https://github.com/luanti-org/luanti/issues) for anything you're missing, or get the source code and dig into it yourself.": "엔진은 오픈 소스이며 개발 과정은 투명하게 진행됩니다. 궁금한 점이 있다면 [이슈를 제출](https://github.com/luanti-org/luanti/issues) 하거나 직접 소스코드를 받아서 살펴보세요.",
	"The <a href='https://rubenwardy.com/minetest_modding_book/'>Luanti Modding Book</a> provides an easy introduction to creating mods and games.": "<a href='https://rubenwardy.com/minetest_modding_book/'>Luanit 모딩 북</a>은 모드 및 게임 개발에 관한 손쉬운 가이드를 제공합니다.",
	"Report bugs and submit patches on <a href='https://github.com/luanti-org'>GitHub</a> or <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a>.": "<a href='https://github.com/luanti-org'>Github</a>나 <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a>에 버그를 제보하고 패치를 제출하세요.",
	"Read the <a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/'>engine</a> documentation.": "<a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/'>엔진</a> 문서를 읽어보십시오.",
	"Support Luanti with a financial contribution.": "재정적 기부로 Luanti를 지원해주세요.",
	"For good first tasks, look out for the \"good first issue\" label on the <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+sort%3Aupdated-desc+label%3A%22good+first+issue%22'>engine</a> or <a href='https://github.com/luanti-org/luanti-org.github.io/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+sort%3Aupdated-desc+label%3A%22good+first+issue%22'>website</a> repositories.": "처음 해보기 좋은 작업을 찾는다면 <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+sort%3Aupdated-desc+label%3A%22good+first+issue%22'>엔진</a>이나 <a href='https://github.com/luanti-org/luanti-org.github.io/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+sort%3Aupdated-desc+label%3A%22good+first+issue%22'>웹사이트</a> 저장소에서 \"good first issue\" 라벨을 찾아보세요.",
	"Blog": "블로그",
	"Artists": "아티스트",
	"View more blog posts": "블로그 포스트 더 보기",
	"Team up and create a new game.": "협력하고 새로운 게임을 제작하세요.",
	"Gallery": "갤러리",
	"Create a <a href='https://docs.luanti.org/for-players/texture-packs/'>Texture Pack</a>.": "<a href='https://docs.luanti.org/for-players/texture-packs/'>텍스처 팩</a>을 제작하세요.",
	"Hang around on the forums, and help with <a href='https://forum.luanti.org/viewtopic.php?f=47&t=1585'>texture requests</a>.": "포럼에 머무르면서 <a href='https://forum.luanti.org/viewtopic.php?f=47&t=1585'>텍스처 요청</a>에 관해서 도움을 줄 수 있습니다.",
	"How is Luanti developed?": "Luanti는 어떻게 개발되나요?",
	"The Process": "프로세스",
	"Luanti is developed and maintained by a group of volunteers called the <a href='https://github.com/orgs/minetest/people'>core team</a>, consisting of a bunch of people who are trusted to keep Luanti progressing in good condition.": "Luanti는 <a href='https://github.com/orgs/minetest/people'>코어 팀</a>에 의 개발됩니다. 그들은 자원하여 활동하며 Luanti 진행이 잘 될 수 있게끔 신뢰받는 사람들로 구성됩니다.",
	"The core team is formed of people who have made great <a href='/en/credits/'>contributions</a> to Luanti. Contributions are approved if two members of the core team agree on them.": "코어 팀은 큰 <a href='/en/credits/'>기여</a>를 한 사람들로 구성됩니다. 두 명 이상의 코어 팀이 승낙하면 그 기여가 인정됩니다.",
	"[Backrooms Test](https://content.luanti.org/packages/Sumianvoice/backroomtest/), a game about liminal spaces": "[Backrooms Test](https://content.luanti.org/packages/Sumianvoice/backroomtest/), 제 3의 공간에서의 게임",
	"All development and decisions are made in public, on <a href='https://github.com/luanti-org'>GitHub</a> and <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>Internet Relay Chat (IRC)</a>.": "모든 개발과 결정은 <a href='https://github.com/luanti-org'>Github</a>와 <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>Internet Relay Chat (IRC) </a>에서 공개적으로 진행됩니다.",
	"Meetings are occasionally held on IRC, with <a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/meetings/'>plans and notes made public</a>.": "가끔 IRC에서 회의가 열리고, <a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/meetings/'>계획과 메모가 공개됩니다</a>.",
	"The core team is best contacted on <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a> in <code>#luanti-dev @ irc.libera.chat</code>.": "핵심 팀에 연락하려면 <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a>의 <code>#luanti-dev @ irc.libera.chat</code>을 방문하세요.",
	"For more information, take a look at <a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/'> all the rules regarding to development </a>.": "더 많은 정보를 보려면, <a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/'>개발에 관한 모든 정보</a>를 참조하세요.",
	"Project Structure": "프로젝트 구조",
	"Luanti is distributed as an engine, combined with a couple of games. Upstream repositories can be found at <a href='https://github.com/luanti-org/'>https://github.com/luanti-org/</a>.": "Luanti는 여러 게임과 결합된 엔진 형태로 배포됩니다. 상위 저장소는 <a href='https://github.com/luanti-org/'>https://github.com/luanti-org/</a>에서 확인할 수 있습니다.",
	"<strong>The engine</strong> (core) is the base for everything. C++ is used for housekeeping and performance-critical stuff, Lua for extensible things.": "<strong>엔진</strong>은 모든 것의 기반입니다. C++는 관리 및 성능이 중요한 작업에 사용되고, Lua는 확장 가능한 작업에 사용됩니다.",
	"UNEJ": "UNEJ",
	"More information can be found at <a href='https://openhub.net/p/minetest-c55'>Open Hub</a>.": "<a href='https://openhub.net/p/minetest-c55'>오픈 허브</a>에서 더 많은 정보를 찾아볼 수 있습니다.",
	"Want to <a href='/en/get-involved/#contribute'>contribute</a>?": "<a href='/en/get-involved/#contribute'>기여</a>하실 생각이 있으신가요?",
	"On the left, pupils playing Luanti on laptops. On the right, a voxel reconstruction of a city.": "왼쪽에는 노트북으로 Luanti를 하는 학생들이 있습니다. 오른쪽은 복셀로 재구성된 도시입니다.",
	"Citizen Participation": "시민 참여",
	"A Workshop for the city of Maubeuge in France where groups of young citizens between 10 and 16 years old shared ideas to improve their neighborhood. They then built them in an in-game map of their city, allowing urban planners to see what young people wanted for their local area and discuss current issues with them.": "프랑스 모뵈주(Maubeuge) 시에서 열린 워크숍에서 10세에서 16세 사이의 청소년들이 모여 지역 사회 개선을 위한 아이디어를 공유했습니다. 아이디어를 공유한 후, 게임 내 도시 지도에 아이디어를 구현하여 도시 계획가들이 젊은이들이 지역 사회에 바라는 바를 파악하고 현안을 논의할 수 있도록 했습니다.",
	"Maubeuge en Cubes": "Maubeuge en Cubes",
	"Video game screenshot of a collection of pirates.": "해적들을 담은 비디오 게임 스크린샷.",
	"South Africa": "남아프리카",
	"School – ICT – Research": "학교-ICT-연구",
	"A 9 week project with two classes of Grade 3 students. Aside from learning how to play the game together and various ICT skills (screenshots, image manipulation and importing), I wanted my students to research, plan and design their building project and reflect on the process.": "3학년 두 학급이 함께하는 9주 프로젝트였습니다. 게임 플레이 방법과 다양한 ICT 기술(스크린샷, 이미지 조작, 가져오기)을 함께 배우는 것 외에도, 학생들이 직접 건축 프로젝트를 조사, 계획, 설계하고 그 과정을 되돌아보도록 하고 싶었습니다.",
	"Resources": "리소스",
	"Pirate Cove": "해적 만",
	"Build Block Worlds with Luanti": "Build Block Worlds with Luanti",
	"Guide": "가이드",
	"An article explaining why you should use Luanti for education, and a guide in doing so.": "Luanti를 교육에 사용해야 하는 이유와 그 방법을 설명하는 기사입니다.",
	"Mining for Education": "Mining for Education",
	"Another article explaining why you should use Luanti for education, and a guide in doing so.": "Luanti를 교육에 사용해야 하는 이유와 그 방법을 담은 또다른 기사입니다.",
	"Learning with Minetest": "Learning with Minetest",
	"Guide – post-mortem": "가이드 - 사후 검시",
	"A 3-part post-mortem based on the author's experience of using Minetest in a pre-school.": "저자가 유치원에서 Minetest를 사용한 경험을 바탕으로 한 3부작 사후 분석입니다.",
	"Luanti Wiki (Edu page)": "Luanti 위키 (교육 페이지)",
	"Guides": "가이드",
	"A trove of information, in multiple languages, with a space dedicated to education. Looking for more contributions!": "다양한 언어로 제공되는 풍부한 정보와 교육 전용 공간을 만나보세요. 더 많은 참여를 기다립니다!",
	"To find Luanti mods": "Luanti 모드 찾기",
	"A database where modders can submit their mods, games, and texture packs to make them easily accessible. Includes features such as a tag system, reviews, and more.": "제작자들이 모드, 게임, 텍스처 팩을 업로드하고 접근하기 쉽게 해둔 데이터베이스입니다. 태그 시스템, 리뷰, 기타 기능들을 제공합니다.",
	"BLOCKALOT Server Hosting": "BLOCKALOT 서버 호스팅",
	"To host servers": "서버 호스트하기",
	"Contact sfan5": "sfan5에게 연락",
	"Contact nerzhul": "nerzhul에게 연락",
	"[RPG16](https://content.luanti.org/packages/Hugues%20Ross/rpg16/) texture pack": "[RPG16](https://content.luanti.org/packages/Hugues%20Ross/rpg16/) 텍스처 팩",
	"[Minetest Game](https://content.luanti.org/packages/Minetest/minetest_game/), the game where everything began": "[Minetest Game](https://content.luanti.org/packages/Minetest/minetest_game/), 모든 것의 시작점이 된 게임입니다",
	"Luanti | Open source voxel game engine": "Luanti | 오픈소스 복셀 게임 엔진",
	"Learn how to get involved with the community or contribute to development.": "커뮤니티에 참여하거나 개발에 기여하는 법을 알아보세요.",
	"Minetest Game": "Minetest Game",
	"Also see the complete lists of <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/graphs/contributors'>Luanti</a> and <a href='https://github.com/luanti-org/minetest_game/graphs/contributors'>Minetest Game</a> contributors.": "<a href='https://github.com/luanti-org/luanti/graphs/contributors'>Luanti</a>와 <a href='https://github.com/luanti-org/minetest_game/graphs/contributors'>Minetest Game</a>기여자들의 전체 목록도 살펴보세요.",
	"<strong>Games</strong> define game content: nodes, entities, textures, meshes, sounds and custom behavior implemented in Lua. Games consist of mods that plug into the engine using the <a href='https://docs.luanti.org/for-creators/'>Modding API</a>.": "<strong>게임</strong>은 구성 요소들을 노드, 엔티티, 텍스처, 메쉬, 사운드, 사용자 지정 동작들을 Lua로 정의합니다. 게임은 <a href='https://docs.luanti.org/for-creators/'>모딩 API</a>를 사용하여 엔진에 연결되는 모드로 구성됩니다.",
	"For more information, see the <a href='https://docs.luanti.org/about/glossary/'>glossary</a> or <a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs'>engine overview</a> developer wiki pages.": "자세한 내용은 <a href='https://docs.luanti.org/about/glossary/'>용어집</a> 또는 <a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs'>엔진 개요</a> 개발자 위키 페이지를 참조하세요.",
	"Roadmaps and Future Plans": "로드맵 및 미래 계획",
	"[Soothing 32](https://content.luanti.org/packages/Zughy/soothing32/) texture pack": "[Soothing 32](https://content.luanti.org/packages/Zughy/soothing32/) 텍스처 팩",
	"As an open source project developed by volunteers, Luanti is mostly iteratively developed rather than formally planned.": "Luanti는 자원봉사자들이 개발하는 오픈 소스 프로젝트로서, 공식적인 계획보다는 반복적인 개발 방식을 주로 사용합니다.",
	"However, there are some overarching goals, both medium-term and long-term, that have been agreed upon by core developers:": "하지만 핵심 개발자들이 합의한 중장기적인 몇 가지 포괄적인 목표가 있습니다.",
	"Roadmap": "로드맵",
	"Reporting Issues": "이슈 보고하기",
	"Where?": "어디에서?",
	"Different things related to Luanti are maintained by different people, contacted in different ways.": "Luanti와 관련된 여러 가지 일들은 각기 다른 사람들이 관리하고 있으며, 연락 방식 또한 제각각입니다.",
	"Here you can find where to report issues, bugs and any other kinds of problems regarding to each “product”.": "여기서 각각의 \"제품\"에 대한 이슈, 버그, 기타 다른 문제들을 보고할 수 있습니다.",
	"People are generally available on Libera <abbr title='Internet Relay Chat'>IRC</abbr>, Discord, the Luanti Forums, GitHub and/or via email.": "일반적으로 Libera <abbr title='Internet Relay Chat'>IRC</abbr>, Discord, Luanti 포럼, Github, 이메일로 연락 가능합니다.",
	"Program": "프로그램",
	"People Responsible": "책임자",
	"Customized inventory screen from the [i3](https://content.luanti.org/packages/jp/i3/) mod": "[i3](https://content.luanti.org/packages/jp/i3/) 모드로 커스터마이즈한 인벤토리 화면",
	"Source": "소스",
	"Issue Tracker": "이슈 트래커",
	"Luanti Engine": "Luanti 엔진",
	"Core developers": "코어 개발자",
	"Issues": "이슈",
	"Minetestmapper": "Minetestmapper",
	"[Glitch](https://content.luanti.org/packages/Wuzzy/glitch/), a platformer game in cyberspace with a story": "[Glitch](https://content.luanti.org/packages/Wuzzy/glitch/), 사이버 공간 배경의 플랫포머 게임",
	"Blender B3DExport": "Blender B3DExport",
	"Service": "서비스",
	"[Steampunk Blimp](https://content.luanti.org/packages/apercy/steampunk_blimp/) mod for Minetest Game": "Minetest Game용 [Steampunk Blimp](https://content.luanti.org/packages/apercy/steampunk_blimp/) 모드",
	"*.luanti.org DNS": "*.luanti.org DNS",
	"n/a": "n/a",
	"Contact celeron55. His approval is needed to host under luanti.org": "celeron55에게 연락하세요. luanti.org에서 호스팅하려면 그의 승인이 필요합니다",
	"An open-source voxel game creation platform.": "오픈소스 복셀 게임 제작 플랫폼.",
	"Play one of our many games solo or together. Mod a game as you see fit, or make your own.": "혼자서, 또는 다같이 다양한 게임들을 플레이하세요. 취향에 맞게 모드를 적용하거나 제작할 수 있습니다.",
	"Available for Windows, macOS, GNU/Linux, BSDs, and Android.": "Windows, macOS, GNU/Linux, BSDs, Android를 지원합니다.",
	"There are many games to choose from. Explore exotic lands,\njump into action, solve puzzles, survive and build, and more.\n\nYou can customise your adventures by downloading content directly from\nthe client. Or, if you want to play online, Luanti will automagically\ndownload all the resources needed to play on the server you've chosen.": "색다른 세계를 탐험하거나, 전투에 뛰어들거나,\n퍼즐을 풀거나, 생존 및 건축 등이 가능합니다.\n\n클라이언트에 원하는 컨텐츠들을 다운받아서 원하는 대로\n모험을 즐길 수 있습니다. 온라인 플레이의 경우, Luanti는 자동으로\n해당 서버에서 필요한 리소스들을 다운로드 및 적용합니다.",
	"There are over 2500 open source mods on [ContentDB](https://content.luanti.org/), which are ready to be used, adapted or learned from.": "[ContentDB](https://content.luanti.org/)에 2500개 이상의 곧장 사용 및 적용 가능한 오픈 소스 모드들이 있습니다.",
	"Show downloads for all platforms": "모든 플랫폼의 다운로드 표시하기",
	"Are you a new user? Have a look at the <a href='https://docs.luanti.org/for-players/getting-started/'>Getting Started</a> guide.": "처음이신가요? <a href='https://docs.luanti.org/for-players/getting-started/'>시작하기</a> 문서를 참조해 보세요.",
	"If you have used the portable installation before, find out <a href='https://docs.luanti.org/for-players/migrate-portable-data/'>how to copy over your data</a>.": "기존에 포터블로 설치한 적이 있다면, <a href='https://docs.luanti.org/for-players/migrate-portable-data/'>데이터를 옮기는 방법</a>을 읽어보세요.",
	"Alternatively:": "또는:",
	"Help translate Luanti using <a href='https://hosted.weblate.org/engage/minetest/'>Weblate</a>.": "<a href='https://hosted.weblate.org/engage/minetest/'>Weblate</a>를 통해서 Luanti를 번역하세요.",
	"Education": "교육",
	"For Education": "교육용으로 활용",
	"There's an educator-led Discord for the discussion of Luanti in education.": "교육자들이 주도하는 Luanti 교육 활용에 대한 토론을 위한 디스코드 서버가 있습니다.",
	"Contact a moderator for concerns about content (Use \"report this post\" if possible)": "관리자에게 염려되는 컨텐츠 문의(\"report this post\"사용 권장)",
	"News": "뉴스",
	"Privacy Policy": "개인정보 보호정책",
	"Games": "게임",
	"Learn how to use Luanti's Lua API to create mods and games.": "Luanti의 Lua API 사용법을 배우고 게임이나 모드를 제작하세요.",
	"Social": "소셜",
	"Get involved with the wider Luanti community by joining one of the official social platforms.": "Luanti의 소셜 플랫폼에 가입하여 커뮤니티에 폭넓게 기여하세요.",
	"Forums": "포럼",
	"Development": "개발",
	"The UNEJ project (*Urbanités Numériques En Jeux*) is a 4 years project where teachers and students discover about urban planning while building concrete proposals for their neighborhood's development with the help of professionals from the sector. It is done in connection with the urban transformations carried out for the 2024 Olympics.": "UNEJ 프로젝트(*Urbanités Numériques En Jeux*)는 교사와 학생들이 도시 계획에 대해 배우면서 해당 분야 전문가들의 도움을 받아 자신들이 사는 지역의 구체적인 개발 방안을 마련하는 4년 프로젝트입니다. 이 프로젝트는 2024년 올림픽을 위해 진행되는 도시 변혁과 연계하여 추진됩니다.",
	"If using the portable downloads extract the entire Luanti folder to your user folder, desktop or similar and run <code>luanti.exe</code> inside the <code>bin</code> folder.": "포터블 버전을 다운로드 했을 경우, 압축 해제하고 <code>bin</code>폴더의 <code>luanti.exe</code>를 실행하세요.",
	"Luanti {{version}} - portable, 64-bit": "Luanti {{version}} - 64-bit (포터블)",
	"Luanti {{version}} - installer, 64-bit (recommended)": "Luanti {{version}} - 설치 프로그램, 64-bit (권장)",
	"[Animalia](https://content.luanti.org/packages/ElCeejo/animalia/) mod": "[Animalia](https://content.luanti.org/packages/ElCeejo/animalia/) 모드"
}
